擺低一個故事一首歌 我改詞

如題
第一次玩呢味出題輕手啲
利申寫得唔快，請耐心等待

故: 冇錢冇女冇車冇樓冇朋友冇家庭日日返工俾人屌俾人杯葛, 想自殺
歌: 皆大歡喜

歌：不浪漫罪名 - 王傑

故：不斷打電話罪呢個罪名真係好好笑

故：情侶熱戀
歌：goodbye to the people who hate on me
goodbye to the people who love me

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222

自住貨斗不怕落雨收衫
購物袋一笠可當衫
命運再苦都叫做有工返
又會被杯 被屌一餐

唏呀唏呀唏呀唏 唏呀唏呀唏呀唏
一出生 窮人命運多感慨
盡快投胎 隨意搵個替代

唏呀唏呀唏呀唏呀唏
行路返工困倦疲憊
社署住房哪公共 出生血統真堪悲
唏呀唏呀唏呀唏呀唏
貧病痴身我想去死
妒忌別人殘障單親 投胎需先死

夜夜吃風總會夢見爸媽
盼飯餸食我怎算貪
夜夜老麥改變著我餐單
又會被趕 被屌一餐

唏呀唏呀唏呀唏 唏呀唏呀唏呀唏
一出生 窮人命運多感慨
盡快投胎 隨意搵個替代

唏呀唏呀唏呀唏呀唏
情侶知己拼命迴避
過去廿年那失落 出生血統真堪悲
唏呀唏呀唏呀唏呀唏
難道今生似丘處機
哪怕下輪殘障單親 明天即將死

加油

玩命

捱得過100首就會有所得著

除左善巴 仲有痴線佬
支持

幾時先捱到100

等緊你加入

高質

一年左右喇
一個月keep到十首就再快啲
但唔好盲目追求量多
扣題同構思唔好求其，畀啲心思
同埋最好每首都定個目標畀自己
例如一韻到底、唔用「的」字、入聲韻等等
慢慢去習慣唔同情況，咁先會有效率地進步
加油

1個月10首仲要捱其他嘢

水抱
於心有愧

十卜

我唔想再吃飯
別來無恙

加油巴打高質

原帖「通通電」好有feel不過費事抄考

那個他 管理處內態度差
投訴騷擾也不會化
來一分鐘一次不必誇
累了嗎 彷似戲劇那樣打
連法官宣判都會怕
無一千通不聽不會掛

你說我為求亂纏
在這一天打斷管線
拼命接通使你徹夜難眠
但你擔心聲響變做大事
無以拒接聽怕生變

為何不斷撥號是罪名
為何一通電便是壞事情
從來未接駁到你有和應
話語聲反變判決的鐵證
何時起不斷撥號是罪名
為何總思慮著特別事情
仍然未拆破你處處話柄
待我開會先跟你說明
望你都肯去一一傾聽

第一次改英文歌改咗頭五十秒就頂唔順
真係多謝巴打咁好推介
D4NNY - Goodbye（應該係呢首）

結果只得你一個跟我去試
結果只得你知我愛意
結果只得你我互相靠依
你我 一起 永遠有意思

你與我要愛到這世界也知
你與我要愛到要送醫
你與我要愛到滿了再添
愛你 愛我 以一生作詩

當 你想 我放棄我信仰
當 你想 我鈔票送上
不 會講 奉獻勉強
濃情 密會 往耳裡吐香

歌：小問題
故事：佛經裡面所有大大小小嘅故事你求祈寫一個你知嘅都得

填一段仔詞就得 好想睇樓主嘅傑作

傑作不敢當仲練習緊

故：想中國亡國，香港獨立
歌：Careless Whisper

多謝多謝

難道今生似丘處機
呢句精警

原本有啲驚填丘處機冇人明

呢首一路諗緊想改個主題都幾夾

曾經妄想多少眼神 期盼共你最終相擁
共你做過多少美夢 曾甘苦與共
曾希冀過程可冷凍
只見你沉鬱太重 做雨後天虹
可笑情重 轉眼作用 已失蹤

情傷太重 我卻未看通 便投入接龍
自問一早知道你像狂風
命數一早注定偏偏作弄
來拼出最後英勇
為求做出感動 才不計撲空
這一種 救治靈丹解傷痛 再說也算得寵

良方救濟 何時何地脫軌
都可屆時取締
共你十數日貼近以為
便永共世道不知殆危
即將作廢 濃情投入錯位
必須隔離封閉
度過十數日再會勉勵
路線被摺疊錯繫 不必拖兩季

呢條題目希望有答到

喝半杯白開水 求稀釋恐懼
去晚餐飯一堆 扒曬亦無趣
材料跟餐具 怎麼分類 無飯也生炊
養良軀 也毋須

你已旁落新居 誰身邊安睡
我照樣飯一堆 嚐往日沉醉
材料跟餐具 怎麼分類
情緣飯菜倒曬落渠
去飯不必理會這個誰

我現時餓都不食飯 餓極時誓死不食飯
焯淥魚肉今晚 唯獨不想有米飯
到未來餓都不食飯 素食難改變我習慣
連食晏 連食晏 連一天三餐
煮也偷懶

love u. 愛死你

多謝捧場

由於小弟唔想做自由騎士
請出咗題嘅各位靜待數日
想出題嘅可以出住先

故事：free rider
歌：Kamen rider

Kamen Rider係咪有好多首？
冇聽開去search唔知邊首先係

故事：鐘意一個人 佢又鐘意我 但大家最後無左件事 而加見面講野都唔會超過10句
歌：逸後

就一號個首

逸後本身已經好啱個故事

諗唔到咩歌

你得嘅

請等等你前面仲有兩首

我會努力

題材：恒大
歌曲：單車

歌：PG家長指引

詞：陳奕迅話原本佢作e首曲係講想另一樣嘢，我想你改到就係佢講嘅「唉......唉......唉......唔理喇，玩咗先啦」嗰種感覺

唔係好熟佛經故仔參考咗「菩提本無樹」首詩

當身心非身心 不需天天都擦拂
心似曉鏡怕它陰暗 暗得想法也變質
出家皈依苦覓尋 身軀心思偏偏反躁動惹塵

原本身心皆非身心 三千都可變一
假設身帶金箔心有污染思緒多佶屈
釋迦超生不懼塵 開墾心機心思方有物有人

誰人明瞭這一部分
甚麼都可果決抽身
也許世人蒙塵慾望難禁
怎麼取捨不斷逐問

關於心空的問題 請不用提
只須空出心空四季 心知哪處依皈
拋低一些問題 也拋棄感覺情慾嘆喟
關於心空的問題 即階下泥
只須空出心空處世 不管那發放枯萎
拋低這些問題 你心空出一點智慧

高質po 留住個靚名先

微波爐
夕陽無限好

唔好查我水錶

諗一諗有罪
為何這選舉 都需帶淚
聯合十八區 強硬拒埋堆
大唱大跳大亞裔
連經濟也下垂

可否跟這灣區作對
快二百萬奸細是誰
假使將香港割據
毋須謹守規矩
北風吹 東江清水都遠去
在對面馬路屙嘢落渠
聽朝一起於邊境掛帥
建軍隊同面對

留名

題材:出pool
一路向北

主題：俾midterm assignment 搞到痴咗線嘅讀書廢青
歌曲：讀書郎

高質推post

會唔會有人唱埋

有人想唱嘅話我可以寫埋全首

支持樓主介唔介意講下讀緊/做緊邊方面嘅嘢？

N無學渣勿相認

故事：關於香港料理
歌：無盡

我可以幫手唱

故事：當身為毒L 睇完一季難民番個陣 既空虛感
歌：金剛圈 or 無間道
靜待樓主佳音

咩係難民番得一季貨仔嘅番？

故:一個廢青無任何興趣唔知個人生為咗啲乜,好想死

歌:自動棄權

你邊忽n無

係咪即係射罵lu
btw 組員唔好port尻我我做緊嘢㗎啦

臨時有急事 傾咗啲咩話我知
發覺有約過百次 點樣話你知
最尾冇出曬事 學習實在易
FREE! RIDE! LET’S GO!
一port尻佢便食屎
RIDER(FREE!)
RIDER(RIDE!)
フリーライダー フリーライダー
ライダー ライダー

N無表示一忽都冇

絲打想唱邊首

故：一段好穩定既感情 互相依賴尊重
歌：花花草草 王菀之

故：可加可減機制
歌：反高潮

巴打黎得唔得

都得啫

好正

哭腔唱皆大歡喜

佢首曲一開始有少少中國風都幾啱feel

歌 手放開
故 對未來既迷惘
Btw 可幫唱 有意就tg

二十個order截一截龍先
小弟驚太多order找唔曬所以以下大家可以繼續出題，但係小弟改完廿首之後可能會放慢手腳咁找數（亦都可能走數）

其他人我唔理你，咪走我恒大果筆數

起首句：
中大港大科大我想報 雖說maths攞D實在有難度
為何恒管以外 ....(睇樓主功架）

你係第十一首唔使擔心

我冇信仰盡量跟你呢句啦

題材：讀書
歌曲：歲月如歌

照改咗唔知啱唔啱你個故事

分開再見勿認 青春也似命定
從頭遇著你可會呼應
偏偏不肯細聽 緣來無人領
難捱現狀說暫停

即使你我默認 不可以有動靜
連甜蜜合照都只有一幀
現在溫馨 濃情也心領
從前默默答應 去看雪國風景
連承諾亦難認領

今天起我要認命
無反省難清醒 誰保證是相稱
讓我拭去眼淚放下辭呈 逃離境
在途上相見也別呼叫別聆聽
我說過認命

偏偏不肯細聽 緣來無人領

貼題

歌:Back Number-Happy Birthday

廣東話版

故：錯過左一段愛情
歌：缺

貼到題就好

幾match菩提本無樹嘅故事樓主真係有做資料搜集

多謝巴打

題材：受夠等待
歌曲：龍舌蘭

你說我自由還有屋
天真的阿叔
不懂我苦毒
鳩作

佛理聽得多佛經故仔真係要上網搵

故：我的寫照
巴打想改可以試下㗎

希望巴打滿意話說〈下一位前度〉嗰句「……捱大」都好有潛質改做「恒大」

中理科嶺港浸我想報
雖說考試攞星實在有難度
奈何收生制度 恒生管理不到
當晚失勢的我似根草
今晚演說記得用話語宣佈
恒大first hon的你我 誰敢說我攬水泡

從前恒管今晚升呢 堂堂恒生幾大支嘢
如從前常被睇小怎得推卸 誰嗌落車
從前恒管今晚升呢 常同人講口水傾瀉
在世間這晚夜 趕走尾班車回到學生宿舍

誰亦在反覆錯愛之旅恆大

大部份都好好，
但個人感覺，唔得嗰啲位同你其他嘅水準有差距，如 尾三、最尾

不過改到依家唔停、改到咁，巴打好勁

等恒大巴打改做主題曲

巴打講緊尾三同最尾嗰行？

陳奕迅 月球上的人

三世書不會記載 請繫我這半生的最愛

咩叫趕走尾班車

Search恒大宿舍見到有淫亂新聞ff填
好啦我認係有啲夾硬

趕走架車？

係
最尾有人講咗，同感

尾三「如從前常被睇小怎得推卸 誰嗌落車」

「如從前常被睇小」好，貼到題，
但之後「怎得推卸」我理解唔到，同睇小有關？
而「誰嗌落車」落車 係指？

樓主有冇興趣另開一個post
搵人合力改哂成首恆大

老杜收貨

故： 開咗個高汁改歌po 但係好underrated
歌：bitch lasagna

恒管有落vs恒大有落

留返俾讀恒大又如何巴打

呢條題目有feel

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 世界滿劫禍
活著苦那樣多 哼不出詩歌
永遠看最壞那結果

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 惡意也拍和
寂寞會令神魔 翻攪出風波
肆意發作雷雨高歌

青春期一過 怎麼能撲火 跟睏意困在被窩

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 快意會跌宕
默默跌入漩渦 修飾這酸楚
卻禁閉了活躍心窩

青春期閃過 怎不能撲火 跟世界繼續切磋

就算比常人平庸 危險麻煩重重
仍可歡呼與伴侶相擁
誰管誰平庸 誰都能起哄 別輕率驚恐
叫酒杯一碰 一點酒意分解冰凍

就算這難題重重 難生存囚牢籠
人間凶災劫難幾多種
前境仍朦朧 仍必須起哄 別過份驚恐
快拋低傷痛 一起跟我高聲歡縱

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 我個性懶惰
事事講究後果 怎捨得高歌 我卻痛快回到最初
對或錯 照樣安枕享有過程也是我

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 快意會跌宕
默默跌入漩渦 修飾這酸楚
卻禁閉了活躍心窩

e段同副歌位冇得頂

其他位我加咗d拙見落去：

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 世界滿劫禍
活著苦那樣多 得不到天蔭
永遠那最壞在我身

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 惡意也拍和
寂寞會令人生 哼不出詩歌
說愛你也無法真心

躲起來好過 怎可能結果 跟睏意困在被窩

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 快意會跌宕
默默跌入漩渦 修飾這酸楚
卻禁閉了活躍心窩

想找回真我 想起床駁火 跟世界繼續切磋

就算比常人平庸 危險麻煩重重
仍可歡呼與伴侶相擁
誰管誰平庸 誰都能起哄 別輕率驚恐
叫酒杯一碰 一點酒意分解冰凍

就算這難題重重 難生存囚牢籠
人間凶災劫難幾多種
前境仍朦朧 仍必須起哄 別過份驚恐
快拋低傷痛 一起跟我高聲歡縱

永遠纏住我 永遠纏住我
永遠纏住我 我個性懶惰
事事講究後果 怎捨得高歌 我卻痛快回到最初
對或錯 照樣安枕享有過程也是我

主歌我限住自己要一韻押到底寫完「神魔」都覺得有啲神魔之塔feel
巴打改「怎可能結果」可能意思唔夠出？

對唔住樓主 想正皮你 但手殘㩒咗負皮

噤錯

我想有「冇希望開花結果」嘅意思，咁改「怎可能有火」又會唔會冇咗feel？

才盡

咁寫同下面「駁火」有啲關連咁

就算這難題重重 難生存囚牢籠
人間凶災劫難幾多種
前境仍朦朧 仍必須起哄 別過份驚恐
快拋低傷痛 一起跟我高聲歡縱

第一句改做
就算這難題重重 難關疑雲無窮
好唔好？

我唔識押韻，可唔可以比d意見，我上面嗰幾句有冇錯？

咁寫兩句會有啲重疊
押韻呢啲唔係必須嘅（根據著名詞人
都係睇你寫嗰時想點押㗎啫

呢段真心高質
g持

我之前唔小心skip咗
望勿介懷

一早知妳的心有他 何以我 對妳始終牽掛
怕妳步向他 眼淚會灑
偷偷將心聲都當假 何以愛妳愛慕難淡化
妳可會認領嗎

無人時不甘牽掛 長夜裏通話 可嗎
遠遠望妳和他不算差 往後如密友可也
無情人不可點化 同度過冬夏 可嗎
快作罷 偶然想一下 回憶轉細沙
怕落霞 將心意活化

我又出個題

歌： 陳奕迅 龍舌蘭 (任何陳詠謙既歌都得其實)
內容： 紅樓夢(任何文學作品故事都得其實)

純粹唔想聽咩天花將剝落誓言

龍舌蘭唔少人有改過（我都有
不過文學作品做內容又未有
可以一戰

轉那裡只得我共你/我現時自己肯做飯都得

故事：冇女冇錢冇成就，想靠風術數偏門野轉運

歌曲：What I’ve done - Linkin Park

忙咗幾日

叮一叮真虛幻 甩蓋會四灑
如若遇雞蛋生災難 轉眼變炸彈
這個快快晚飯 這夜作反
要是用爐胡亂便爆炸 全部爆炸

叮一叮真短暫 幾秒要折返
頭條話今朝開邊瓣 機器也炸散
這個歲晚不夠燦爛 勿動念燒炭
將空虛一叮閉眼 破壞勝雞蛋 晚飯變自殘

鑊爐無限好 煲湯要瓷煲
偏偏怕爐灶 哪料到機器糟糕
叮嘢要頭腦 我話有牌照先好
鑊爐無限好 再用近耶穌
一叮真美好 背向幾步
一不細慎即刻收爐 哪會用到老

機器同叮嘢係咪唔啱音

係喎自膠
唔知點解腦入面係呢個音

國語歌得唔得

故：為你付出幾多，你心入面都仍然係佢

歌：姐撚首 彩虹

等我又出一題先
故: 條仔以為條女中意佢, 但點知條女當佢best friend
歌: 勾手指尾 (鍾一憲&麥貝夷)

: 樓主咁有材不如編首串燒講一對男女由相識暗戀熱戀分手

串燒要編埋曲
btw才

個題咁鳩都作到
巴打你好嘢

還好啦
仲有「可加可減機制」等緊我

繼續繼續
目標100首

故：冇人愛的毒撚
歌：xxxtentacion sad!

女朋友成日發我脾氣
陀飛輪

一個永遠唔識知足嘅廢人 日日口講要進步 但係就乜都唔做 係正宗肥矮毒柒窮呀
一個咁嘅人 可以點鼓勵佢？
歌：等你下課

我最近改編左一隻歌, 我自己寫得唔好, 您可以幫我改好d嗎

歌: 十二隻恐龍去野餐
故事 : 九龍皇帝過咗身

主題：近廿年香港
歌：起風了

還債mode

今天開始沒痛哀
今天開始要相愛
甜蜜的將來
手牽手邁將來
拋低多少感慨
跟你終於相愛

今天開始別染污
今天開始會看顧
沿路沒事故
愛意覆蓋沒事故
你我總算要出pool
哪會知某天我都出pool

茫然找到你
找到消失的希冀
睡夢都不離
作伴願活到鑽禧
同行都不棄
一起走一世相處似是空氣
哪會衰靡
這生都憶記

又有assignment 就做到發癲想殺人
期中書要溫 結伴天天test與文
mid term痴筋慌張尿頻
期盼食玩瞓 同享好日辰
assignment assignment a-a-assignment
期盼食玩瞓 重享好日辰

唔啱音喎ching邊間教會

邊度可能我俾啲轉音轉走咗

沉船
紅蝴蝶

樓主高汁
特別欣賞不浪漫罪名同小問題呢兩首

多謝支持小問題我自己都特別鍾意

歌：陳奕迅 - 活著多好

故：食環署盼公廁無臭無污迹

咁高汁都唔上熱門 痴線

加油，繼續出多啲，唔好停一定會出到好歌，可魚巴高汁入咗我心目中連登3頭三名

多謝巴打呢排多嘢做懶咗

但係上熱門就好多人講題外話

我都有玩下改歌，好老實上到熱門會覺得有人認同，咁都係動力令自己再改好啲，多啲人交流玩得開心啲

故: 暗戀一個人 然後朋友同我坦白話中意佢 搞到我同佢傾個計都心虛
歌: 七友/漸漸

期待巴打作品

原本諗住求其塞啲嘢食名落去點知仲難過寫

共饗 街邊小菜濃味甘香
嚐腐乳通蝦醬 為何大眾最愛不會得獎
又妄想 渴望為香港餐店歌唱
狂捱著貴租多勉強 千次萬次拍薑
七晚通宵仍然難敵那通漲
還在要快共饗
也許再一瞬就消失長路上

揈下這紅鑊鐵爐 快爆蒜薑椒角葱醬香料
連油滾 同隨爆炒起舞
逐款菜嗌盡亦算完美句號
如牛肉已沒有花枝也很好
揈下這紅鑊鐵爐
如未能抗御變遷失散這瑰寶 怎去撈
慢慢抹走那餵飽香港的老舖
若果全收皮以後哪醫肚

巴打好撚痴線

狗巴係心目中第一二名

好笑過你所有1Q題

我呢排有幾個唔敢出，想揾人qc

以前有首分數不似預期

排便時 小心一點 不必要亂放

得google肯同我解釋咩係難民番搵仲耐過改

我 美夢裏活下去 美夢裏活下去
連夜看未曾累
回味那片段也在陶醉
落泊難民依然要去追

一集太短 來集無限遠
怎等都好比永遠這樣遠
一世驟變難民沒再生 不可折轉
換季告別了你別說穿

為何看兩看就完了 月月十餘部
毒撚終於睇完 又愁雲密佈
為何看兩看就完了 真的憤怒
嘆空虛哪日能修補
盼沒有終點 何時宣佈
就快完結的仍會做

嘆空虛哪日能修補

毒撚悲歌

故事：因為為咗滿足人哋嘅目光、期望而搞到到自己人又唔似人，鬼又唔似鬼。最後決定同群眾反枱，從此唔再為眾人嘅目光而活。
歌：天后-陳勢安

但怎麼通處肆虐 就似肚痾

my little airport -- 我們一起離開吧

故事：DSE衰咗,成績連IVE都讀唔到,對前途感到迷惘

歌：無賴

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222

悵惘獻世如何有福
想早早結束 傷身過吸毒
冀盼快快離群慶祝
衝去街買鏹水供我沐浴 放火般接觸

就是咁 就是咁捨掉缺憾
這世上哪位明白我情感

每每想自欺偏淚流 注定我非得天獨厚
再冥想我哪有興趣像獨囚
哪個會想永久兜痞 似等天收無獨有偶
這廢青若天天出醜 就叫煤氣爐自量地洩漏
天天都照舊 遲早都得放手 哪怕內疚

歌：別來無恙

故：岩岩失戀，好唔開心，懶得落街食飯自己煮算

歌: 深深深
故事: 比仆街蚊針到訓唔到，殺完一隻以為可以安心訓，點知仲有多幾隻

針針針

咁都作到

天色已漸沉 夜晩來毒蚊 針針針

好似唔係幾啱音

樹叢來毒蚊 會唔會好D

靜夜遇毒蚊？「叢」好似都係唔啱音跟住第三個字佢原本用第四聲其實有拗音，你聽下下句個「在」啱音啲

學到野

要聽多幾次確保冇錯（雖然有時聽完都⋯⋯

好多時諗到就改
聽都冇聽

咁樣好易瀨嘢

push

歌名：悟入歧途
故事：一個理科學生

林敏驄原詞寫得幾好

朝朝早早細說長篇
無負了睡眠
朝朝早早放眼明天
能共你宿世裏面
自然地碰面

不必變更
苦也共渡同行
才自然共震
不必再等
一世共渡何幸

繼續漫遊關心
共生苦與樂從前至今
難無憾
難避免陰沉
彼此敬重地找尋
再光臨那光陰

繼續漫遊關心
共生苦與樂共浮沉澀甘
往深心裏滲
哪懼寒凜
可使遺憾
不再蒞臨

巴打加油

奇俐巴

機制好 十分好用
接下來 加一轉哪管起哄
成日呻貧窮 賺到錢都貧窮
房價 物價亦 一起發瘋

動不動 就可郁動
縱壞時 加幾轉懶管起哄
閒話再無窮 但招式都雷同
平價地鐵夢已是朦朧

為何明天又失調 加一次 太過少
連制度也升級了 可惜價格又上調
制度過時減不了

制度個音唔得喎

就咁讀分唔到3同5添自膠

故事:鍾意一個女仔 佢都鍾意我 同佢表左白佢都接受 但係最後都一齊唔到
歌曲:幾分之幾

故:失去後先知原來前度咁好
歌:夠鐘
跪求賜教

故：因為DSE 同女朋友關係越嚟越差
歌：無力挽回 諗唔到咩歌

樓主填得幾好

巴打還好嗎？

故：單戀左一個女仔十年
歌:櫻花樹下

施主早日放下

人嚟腸油

歌：玉置浩二 melody

故事：曾經為愛情盲目為一個人付出所有，什至幫佢還債。。但最後派帽俾我

分手後遇上而家嘅另一半，佢對我係全心全意咁好，到我經濟無之前咁好，佢都唔介意

心入面一直都覺得對現任好虧欠，好內疚唔能夠為佢提供更好的生活，反而當時又可為一個唔值得嘅人反而付出咁多，對現任好唔公平

我準備同佢求婚，想用一首歌表達我心入面嘅內疚，不過只要我有嘅，我都可以為佢付出

跪拜樓主

係咪薑蒜岩音過蒜薑

歌：五月天--星空
故：鍾意咗個女仔，同佢就黎畢業，可能冇機會再見，好唔捨得

係打錯咗

去馬啦巴打

Cls

呢首好多字

當我雙眼關上走到心裏一片綠洲
一覺昏厥拋卻苦惱輕快仿似泛舟
聽朝抬頭 不散憂愁
歲月過逝哪可得救

今晚將過忽爾醒覺思緒怎會罷休
當我開眼一切不變聽晚怎會無憂
青春狂流 不計因由
光陰似潑墨難收 不敢再試問能否

天天奮力過後 換薪金苦愁
就算天天思考怎可望得透
懊悔惆然內疚 扯線木偶
浮游一生想解開困憂

人一世早晚總要闖流浪天涯
無明示照亮向著暗霧過路滿灰霾
路程仍是那樣古怪 誰能讓我踩界
來日遠路帶著哪種心態
早晚總要闖流浪天涯
如明日再度碰面拼命教導我開懷
未來能達哪樣境界 無窮盡 的險隘
迷霧裏面卻想表態 仍想愉快

終於找完截龍前嘅數嚟緊會盡力繼續找
btw其實一路以嚟都有個諗法想幫搵故事幫大家度身訂造咁改歌（作歌未夠功力），不過唔知點樣確保到私隱咁收集大家詳細嘅故事（同埋同一時間應該只改到一首）有冇巴絲有好提議？

cls

有冇試下寄少少作品去音樂公司
見你作詞都唔差

好撚高質 我不禁柯緊屎都試唱

故：曼聯六弟
曲：Opera 2

故：中途轉基
歌：自動勝利

就咁寄去？

首歌真係搞唔掂

支拎樓主好有心機

支持

多謝支持

無人之境

男朋友中途轉基

故: 最close嘅朋友，想自殺，我做咗好多嘢，終於拉住咗佢。但佢做咗經由電擊腦部以治療嚴重燥鬱症嘅療法(ECT)所以失去咗部分記憶。佢唔記得咗我，我企喺佢前面但佢打電話俾我問我喺邊。最後無辦法有共同話題，我覺得好辛苦傷心無再frd落去。過咗一年，我好後悔無陪佢行落去。好掛住佢，但佢唔記得我了。

歌: 魚仔/ 缺

好波

樓主唔好skip我呀
你啲詞改得好好呀
等你呀！

條隊好長

已知對上一個咁做成功嘅填詞人係張美賢
如今世代就未必可行喇

儲多啲見得人嘅作品先
最好有人唱有得聽
原創更好
fb ig tg 好多途徑都可以識到好多在野音樂人
大把原創曲可以玩
慢歌快歌edm小清新唔同曲風乜都要試下
兼熟習下點同人合作，學習如何妥協
打好個底
然後途中不停去識人搵機會
盡人事，之後就安天命喇

另外如果你真係有心想幫手度身訂造一首歌，可以留意下馮穎琪同周耀輝發起嘅「一個人一首歌」計劃，知道音樂台都有唱作巴打參加過，應該幾啱你

好撚正

幫手推post

痴撚線巴打 ，甘拜下風

可唔可以問你幾個問題？

1.你依家讀緊書定做緊野 讀緊書既話（或者以前）讀咩科？同文字相關？

2. 你填詞既次序 第一件事係做乜？（Eg 上網睇相關主題資料再落筆，或者寫定篇野 再塞）

3.你填詞係由正歌開始填先？定副歌填先

4.你填詞既時候諗緊咩？會否刻意鋪排或者運用意景？同埋寫完一句 點諗到下一句點樣令一d抽象既概念唔會寫到前後兩句牛馬不相及

5.會否刻意注意聲韻 （0423）個類野

最後，小弟比返少少謙卑既意見，如果副歌盡量可以用到顯淺易明既字，就顯淺易明，同埋要有一句令人深刻記得 （因為易明直接）

巴打你既作品已係上成之作 希望你繼續進步！

努力緊多謝巴打
Btw貿貿然參加過入唔到

上乘真係完全唔敢當
利申只係一個小小的學渣填詞個個人應該習慣有唔同
次序多數係諗到啲內容就開筆不過好似首〈小問題〉咁就要查下先主歌副歌隨心鋪排嘅話可以試下寫一句出嚟先再執
我望住數字完全諗唔起字所以只可以邊寫邊注意
最後都多謝巴打咁認真問問題

邊次？據我所知起碼招募過三次

啱啱完咗冇耐嗰次

大專生「一手歌」嗰個？

係

歌：借火—-麥浚龍
故：今朝訓(矮)頸，好痛，要側住個頭行路

啲詞好密加油

歌: 楓 周杰倫
故:
被分後的約一年後， 想回憶卻心痛， 想忘記卻忘不了，想過恨，想過離開世界，卻每人浮浮沉沉的心情，自己一人沉淪著。

巴打利害~~~ 支持樓主>w< ， 樓主有無fb ig youtube ，可以朝聖一下 ><

一個月了

借過了 看過了 揭過多少書扉
那些書中知識 心裏默記
仍然看不見晨曦 何來歡天喜地

抱著你 我每次 迎來多少驚喜
哪管一生太短 無道理
毋須競逐完美 何妨縈夢蝶舞跟你

機制不似如期 但要考 怎放飛
靜夜烽火裏等你 詩篇韻律裏飛
考試偏有限期 現已經 同無限頁數遠離
願你可以 明白俗世名利似枕中記
當世事決絕無理 可寄望橐負群書中找你

之前同碧巴相認一齊開咗ig同youtube：wewritelyricshk，巴打可以睇下

最尾嗰句嗰個係咩字？

橐〈蘇秦約縱〉

多謝🙏🏻

已追蹤，支持 >w<

樓主我等你呀
我知你仲有好多未填
不過慢工出細活, 加油

樓主高質

好多詞睇，留住慢慢睇

留名支持

返嚟找數有啲位跟唔到足

怎會淡忘這一天送老去歲月這一天
又老去一歲多一封信件
又記起在學校的點點碎片
螢光鏡幕隨妳閃耀這段戲又盼上演 仿佛看見
抬頭是妳一轉眼過十年

攜著妳某天遠走高飛
空氣瀰漫歎息我需要妳
怎奢盼明白地說妳亦愛我
雙愛侶投身赤地

就又過一年我一再講仍然想親近妳
期待某天終於可張開雙臂
停留懷內過幾多世紀
夜闌剩一己 不言疲憊
ハッピーバースデー 凌晨零時愛願送妳

慢工係真細活就……

我會mon住等你作品

巴打改詞幾勁 合到主題 又有意思

過咗個幾月

當天這道門合上
空房裏倦疲力竭中個唱 追憶我倆
當天盼未來路向
今天卻沒緣份再不碰上
亂散鴛鴦
今天盼再遇靈魂內的長相
現在無名氏沒有別的收場
妳沒贈我宿世內傷

今天我覓尋路向
不知妳在何怒放自徜徉 風月微涼
即使我用年月為妳在設想
不變妳倔強
仍祈求實現奢想
遏制我心癢
再後悔原由也有三兩 來逞強

曾錯失的每次盈缺
心裏要和從前斷絕 日後歲月
錯失的 寸寸融雪
當晚倩影始終眷戀
獨恨時日倉猝
理想情緣 當天連蜷 變泣訣
這歲月 剩下凄惋 隨風雪

主題: 被前度派帽後 仲一直念念不忘 ，每日到夜晚既時候嗰種對寂寞與空虛既煎熬同吶喊 ，抒發單身狗既悲憤。

歌:

Ching可以挑戰下外語歌

高質過原詞好多倍。

主題：陳咏謙啲詞破壞首曲，求佢唔好再填詞。

歌： 高山低谷

感謝巴打

樓主自己覺得邊首改得最好？

呢個post暫時係小問題

去旅行照找數

還是撤退 還在等一生中一個 折磨實太累
未允許 還在等一天得到愛 卻妨礙進睡
心知即將都告吹 這晚我轉身免抹淚

我 無疑地步遠妳 身邊輾轉換下文 難合妳天地
輕輕放置沒限期 連情份也枯死
傷心傷身的苦戲 要掉棄

就嚟dead咗一個月
我都好鍾意原詞，希望冇褻瀆
btw巴打早日放下唔好太執著於嗰廿四零一分

曾經太快樂 擁抱妳不想清醒
曾經太接近 心聲也得妳傾聽
夢過或許一天 竟與妳感歎宿命
曾經卿卿已經 隨夢遠漸散失身影

曾經太熾熱 吹散太多燭與影
曾經太決絕 日常吵架當助興
直到心一酸 將灰暗也渲染夢境
凡人類既定有些路程 期望我獨醉不醒

曾熱情愛妳 誰料未來感覺會減退
共妳愛意變爭執 接吻都變落淚
憑舊情憶妳 誰料現仍將我心佔據
花再開不過百歲 遑論渺渺世間的愛侶

如今說再會 仿似耳蝸中遠征
離騷細訴著 舊情清晝到夜暝
或會新一天 這一切化煙雨霧輕
猶仍在怨地怨天怨命 難習慣沒妳風景

曾熱情愛妳 誰料未來感覺會減退
共妳愛意變爭執 接吻都變落淚
憑舊情憶妳 誰料現仍將我心佔據
花再開不過百歲 誰在渺渺世間雙對
愛妳 還望未來跟妳說一句
願妳與我有過的過去 不變負累
憑熱情憶妳 回望舊時相愛的證據
相愛不保證變伴侶 曾在我這世間的愛侶

巴打仲收唔收歌？寫得好好

來吧不過要排隊
好想快啲寫求婚巴嗰首但係條隊⋯⋯

故：冤魂搵仇人索命
曲：人非草木

凡人類既定有些路程 期望我獨醉不醒
凡人若既定有些路程 期望我獨醉不醒
類改若會唔會好d?

師兄首首都高汁，
如果可以好似 落花流水/富士山下 咁，有埋畫面就無敵

諗嘅時候諗咗「人類」先費事抄「如」先用咗「凡」
改「若」好似會順啲驚沉太耐po qc不足

歌：陳奕迅 - 於心有愧

故：反送中事件，望到警民對立、大戰、催淚彈圍攻、警察打人打到失控連記者都打，林鄭同盧偉聰，你地個良心唔會痛咩
(明明細個嗰時教我警察係幫人，電影都係做保護市民嘅角色，就算黃雨傘都唔係以攻擊民眾為目的)